دیدار دیشب دو تیم ملی انگلیس و بلغارستان در صوفیه با توهین‌های شدید نژادپرستانه و سلام های هیتلری تماشاچیان بلغار همراه بوده و فوتبال این کشور را با تهدید جریمه و تعلیق مواجه کرده است.
به گزارش "ورزش سه"، انگلیس و بلغارستان دیشب در چارچوب مقدماتی یورو 2020 در صوفیه پایتخت بلغارستان به مصاف هم رفتند و شاگردان گرت ساوت‌گیت با ارائه یک بازی برتر موفق شدند میزبان را 6-0 شکست داده و در صدر گروه A قرار بگیرند. اما آنچه این بازی را بسیار جنجالی کرد توهین‌های نژادپرستانه تماشاچیان بلغار به بازیکنان سیاه‌پوست انگلیسی و نشان دادن سلام های هیتلری و دیگر اقدامات نژادپرستانه در ورزشگاه بود که در اروپا جنجال وسیعی به راه انداخته است.
 در نتیجه این اقدامات هواداران بلغار که در استادیوم حاضر بودند بازی دو تیم دو بار متوقف شد و از بلندگوی ورزشگاه خطاب به آنها اعلام شد که از سر دادن شعارهای نژادپرستانه دست بردارند. این در حالی بود که به دلیل سابقه قبلی بلغارها در سر دادن شعارهای نژادپرستانه بخش وسیعی از ورزشگاه از سوی یوفا به روی تماشاچی بسته شده بود.
اکثر شعارهای نژادپرستانه و تقلید صدای میمون که تماشاچیان بلغار در استادیوم انجام دادند رحیم استرلینگ ستاره سیاه‌پوست انگلیسی را نشانه رفته بود که در این دیدار دو گل برای تیمش به ثمر رساند. این در حالی است که یک روز قبل رئیس فدراسیون فوتبال بلغارستان ادعا کرده بود هواداران تیم ملی این کشور متعصب نیستند.
پس از آنکه انگلیس بعد از گذشت هفت دقیقه از شروع بازی گل اول را به ثمر رساند فریادهای تقلید صدای میمون و سلام های هیتلری آغاز شد. ایوان ببک داور کروات بازی ابتدا در دقیقه 28 مسابقه را متوقف کرد چرا که هری کین کاپیتان انگلیس به شعارهایی که در ورزشگاه شنیده می‌شد واکنش نشان داده بود. در زمان توقف بازی بلندگوی ورزشگاه به تماشاچیان هشدار داد که اگر ادامه دهند بازی به کل متوقف خواهد شد.
در دقیقه 43 هم بازی برای دومین بار متوقف شد و بعد از گذشت مدتی داور بعد از مشورت با گرت ساوت‌گیت سرمربی انگلیس دستور به ادامه بازی داد. هواداران انگلیسی که به بلغارستان سفر کرده بودند واکنش شدید و خشمگینانه‌ای به بلغارها نشان داده و با سر دادن شعارهایی از آنها به عنوان نژادپرست یاد کردند.
اتحادیه فوتبال انگلیس در پایان بازی با صدور یک بیانیه به اتفاقات ورزشگاه صوفیه واکنشی تند و خشمگینانه نشان داد و گفت از اینکه بازیکنانش با چنین آزار و اذیت‌هایی مواجه شده‌اند متاسف است. این اتحادیه همچنین از یوفا خواست به صورت فوری و اضطراری درباره این حوادث تحقیقاتی انجام دهد.
هواداران انگلیسی که برای حمایت از تیم ملی کشورشان به بلغارستان سفر کرده بودند در پایان بازی در حالی که از پیروزی پرگل و مقتدرانه انگلیس سر از پا نمی‌شناختند فرصت را برای تسویه حساب با بلغارهای حاضر در ورزشگاه که حدود 90 دقیقه بازیکنان سیاه‌پوست تیم‌شان را آزار داده و به آنها توهین کرده بودند مناسب دیدند.
انگلیسی‌ها برای تسویه حساب با تماشاچیان بلغار، چهره‌ای را انتخاب کردند که بیشترین توهین‌ها را شنیده بود: رحیم استرلینگ، مرد دو گله سه‌شیرها در این بازی.
انگلیسی‌های حاضر در ورزشگاه در حالی که بازی به پایان رسیده بود شروع به سر دادن شعارهایی کردند که در عین حمایت از استرلینگ، برای بلغارها تحقیرآمیز بود. انگلیسی‌ها می‌گفتند: "دیدید کی توی دروازه نژادپرست‌ها گل کاشت؟ رحیم استرلینگ!".  